瑞士屠戶公開殺豬 「讓大家知道肉怎麼來」

瑞士屠戶本周末在戶外公開殺豬，盼振興歷史傳統。
德國之音報導，瑞士錫薩赫（Sissach）屠戶在當地時間周日上午於戶外公開殺豬，有150名好奇民眾圍觀，現場也有20多名動保團體抗議。屠夫表示，他們希望強調以人道的屠宰方式進行，也向大眾展示他們口中吃的豬肉是怎麼來的。
過去瑞士養豬戶會在夏天養胖豬隻，但因為度過冬天豬隻又會變瘦或容易生病，因此在冬天來臨前，屠戶會提前在秋天來臨前大量殺豬，把肉冷凍儲存，內臟或豬血則會被吃掉。

今天上午8時，屠戶們準備電擊槍，將兩頭豬電擊後放血屠宰，之後。有老一輩圍觀民眾表示，過去這樣的景象很常見。

兩名24歲圍觀者表示欣賞這種傳統，「大家可以再一次瞭解豬肉是怎麼來的」。
但附近的動保團體才高舉標語抗議「動物有感覺，動物正在受苦」，「他們為了你的愉悅承受痛苦」。

動保團體
讓大家知道肉怎麼來呢D係生命教育,日本都有
呢樣會教細路更珍惜同專重動物

點解唔電埋班環保撚拎去做肥料 ？

動物團體抗議做乜
佢地遊行都係拎d假豬出黎斬話食肉幾殘忍

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出

連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾

JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

喺香港試下叫人唔好食肉，實被人圍攻

唔食肉真係慳返好多錢
我講以之前自己做人體實驗為例。。。。。。。。。。。。

豬豬好可愛
豬仔 <3

等醫返好身體某D野我想再試唔食

唉

香港屠房用透明玻璃起係旺角嘅話
應該會少咗人食肉

包括我

無可能
食菜 其他補充營養更貴

點解要否定自己食肉本能
人都係生物 唔見你話大草原d獅子監生食左d動物殘忍？

食豬就得，點解唔食人

動保團體應該支持先啱喎，公開呢啲屠宰過程比人知道自己既食物成個過程點黎，分分種多左人選擇go veggie。

我只係諗到一個比較有力既原因反對公開展示屠宰過程，就係附近通勤人士或居民因氣味衛生問題而反對。其實呢個原因反而好正常，因為"not in my backyard" effect。

動保團體short 撚左？佢地又何嘗唔係眼不見為淨？
好啦，就算搬番入屠宰場然後又去人地個場到反？啲左膠真係呢，人地豬肉佬正正經經帶出教育信息，左膠就專走去剝奪人既自由權利

人道屠宰就夠，避免動物有不必要的痛苦
要人完全唔食肉就不了

我以為得狗係動物，所以先唔食得

唔好浪費D肉
背後一條命

正確係無感有覺

有痛覺神經，無喜怒哀樂感受
但係都係要食，動保團體快啲譴責草食動物

好多人講緊既係人唔人道既問題，劏豬人地會電暈隻豬先劏
割鯊魚鰭係生勾勾咁割，你掉返落海佢最後都會死
五毛又想撈埋一齊講？

根本好多人都係咁
睇見人劏就大愛上身 本身睇唔到就算 好似飯台上面果啲肉就唔係動物黎咁

上youtube睇啲劏海鮮片就知 成班弱智係度指指點點

真係好想係班動物撚面前日日大魚大肉

動保團體＝不願面對現實

之前bu女神個post

利申:會以感恩嘅心食肉

between依個殘忍版嚟，依家先進牧場會電暈隻豬先

啲團體成日過哂界

偽君子遠庖廚

其實我覺得咁先會俾人唔想食肉
咁係咪好事

痴線用埋電槍都要俾環保團體插

叫佢地上台示範下點人道法啦

走火入魔到已經唔知個團體目標應該做乜

動物撚就係要用盡方法欺騙自己同其他人唔同

大大巴車埋去左膠到

北歐真係奇妙，早年係咪發生幼稚園學生參觀動物園時，動物園話要教育幼稚園學生大自然所以起幼稚園學生面前殺生'喂至'食肉動物，攪到班學生要睇心理醫生

環保真係on9 睇唔到就當無發生
拎出黎比大家睇就係話比人知好撚殘忍

瑞士係北歐？？？

哇屌你原來平時成日食個d豬肉係要殺死隻豬先，唔食啦

賢者之石

大家都係瑞 差唔多啦
海瑞都係北歐呀

植物唔會痛咩，都係生命

君子遠庖廚

動物保護就動物保護啦..動保 動你老母個臭閪咩

勞動保險

搵食啫 犯法呀 我想㗎？

老老實實
香港食正常既菜貴過食肉……

你睇緊既係台灣新聞

外國用狗同豬比係想人唔食肉轉食素唔殺生,但支那人用狗同豬比係想食埋狗,殺多一樣野,高下立見

動物團體掩耳盜鈴，好似今日先知豬肉係由豬度黎咁。

瑞士真係有食狗肉傳統

係應該要知 咁先係真正尊重動物
動保團體做乜鳩

講真植物都有生命
點解無人保護植物權益？
植物俾人歧視好慘

reported

動物團體係咪無腦 自己唔食肉？

動物撚點會食肉呀
利申 動物撚

佢地真係唔食肉

有時真係諗唔明動物撚諗咩
你話折磨動物就話要保護姐
宜家係人道殺豬有咩問題
食物鏈本身就係咁
老虎食羊隻羊都好痛苦慢慢死唔通你又反對？

句子入邊加句五毛會令小學雞覺得自己理據強咗

但佢地有機會走

咁佢地其實提倡啲咩?
全民戒肉?

食肉冇問題，問題係食得太多，你睇下美國人飲食習慣就明

講到唔表演你睇平日就唔劏豬咁

好多組織都係，想知佢地提倡咩，有個動物解放組織叫PETA可以睇下，啲片好有娛樂性
好多動物撚都係素食
香港啲貓狗義工係寵物撚，係唔同嘅嘢

正常智商就唔會做左膠啦

我信台狗新聞譯錯

係台灣新聞同左膠兩者
我毫不猶豫信左膠

食肉同食翅差好遠喎
肉係必需品，有營養
翅係得個湯好味，唔食又唔會死

求片

偏遠地區宰馬宰驢，都係呢個方法

唔食肉會死，會冇營養

ps 囉刀條友雞手鴨腳

你肯定係本能？

必需品？

都真係好奇怪, D動物組織應該支持個活動先啱, 或者有D人睇完會轉去食素
同環保組織一樣成班都係痴線

我都好唔明，佢地專去依類教育活動搞事，jamie oliver間餐廳推人道屠宰佢地又去舉牌反對，真係虐待動物啲農場佢地又唔去搞，佢地究竟想點

我明佢地邏輯
佢地唔想你將件事變成表演
而且個「表演者」係屠夫
佢要表演嘅係「用人道方法」殺
變相佢地嘅意思唔係想你唔食肉
係想你接受佢地噉樣已經「好人道」
動物組織覺得依個意識有問題
你可以一直眼不見為乾淨
但唔好出嚟宣揚「電暈咗已經係人道」

翅個湯唔係用翅煲出黎
冇咩營養價值,又貴,又損害生態
完全冇必要食

利申:冇食翅起碼5年

「宣揚」嘅問題
大眾接受「電暈咗已經係人道」其實已經唔啱

係

黑猩猩同人有共同祖先

現代咁大分別其中一個原因就係黑猩猩祖先選擇咗食蔬果

而人類祖先選擇咗脂肪蛋白質

希望你唔好老吹進化論

不嬲人類古代壁畫都畫佢地打獵,睇牙既話人類係雜食動物。

草食動物一日要用3分1時間去進食

反而高熱量食物、高效率飲食習慣帶畀人類演化優勢

人類肉食渴望帶來左進化優勢，先發展出現代食肉文化

成年人當然可以自己簡
但一個小朋友唔食肉係會有影響
特別發育期果陣

但依個唔係進化論嘅分別

咩影響？

我真係未聽過肉係易消化
再者如果你講要快速吸收多熱量
係應該食碳水化合物
唔係食肉